想問有幾多人由細到大都無「我係中國人」呢個sense

並非鼓吹港獨
純粹想睇下有幾多人同我一樣

即係就算清楚知道香港係中國大陸境內嘅土地
都無一種「我係中國人」嘅感覺/歸屬感
會覺得好似中國人同香港人係兩樣野黎 無關聯嘅
然後睇中國政府睇有關大陸嘅野都會覺得唔太關我地事好似睇緊外國野/其他國家唔關自己事嘅野咁

here
由細到大都叫自己香港人，中國人只係政治上既身分

08奧運果陣一d感覺都冇
細個睇親新聞都係支那醜聞
食物安全 毒奶粉 貪污等等
自然對支那反感

我
老母唔鍾意共產黨
由細聽到大
六四,天災人禍捐錢比人貪,去中國隨時比人拉比人溶左沒仇報,賣細路等等
廿幾年前已經講緊

從來冇過

有記憶以黎已經好憎支那人 又嘈又冇禮貌又污糟

從來冇，仲好羞恥

I am who i am.

我

我有，但我自細就知「中國人」呢個term真係好柒 ，唔敢講我鍾意大陸。

唔好信中國呢個思想係死鬼老豆留俾我嘅野

我由細到大都冇呢個概念 比人叫我做中國人會反感

我係去到差不多雨革先開始變
以前我係信泛民果套
覺得自己係中國人,中共不等於中國
想建設民主新中國,結束一黨專政,
有民主國家先會富強進步文明
北京奧運果陣仲好撚自豪
後來先變左覺得係唔係中國人根本唔重要
最重要係香港係我地既根
就算你愛中國,都唔應該反對香港獨立.
香港同台灣係最後既樂土
如果唔獨立,或者至小保持住真正既高度自治,
遲早就俾中共呢個萬惡政權搞死
如果你唔覺得自己係中國人,
咁就更加唔洗講,守護香港,保家衛國
放且中國呢個概念其實歷史上都有好多解釋

紅底屋企
回歸個排勁洗腦
不過係流於小朋友ON99叫下口號既程度

讀左中學之後發現一個完全新既世界
到反國教個陣罷課個陣已經完全覺醒了
朋輩同師長既同代力真係好大
當然仲有賴資訊流通
上網就可以接觸到大把非官方歷史、野史、錄像

一直都冇
就算08奧運都冇

完全冇
從來冇

係香港人，又點會係中國人；
係中國人，又點會係香港人。
兩樣野黎棟

Hi everyone, my name is peter and come from Hong Kong

用既語言唔同
生活模式唔同
人種唔同
思想唔同
點解夾硬話自己中國人呢?

由小學已經笑支那仔笑到27歲 08奧運無感

從來都冇
01世盃外圍賽已經屌

由細至大都無
可能我屋企本身無鄉下返
所以我從來都覺得只有香港係我屋企

我連四川地震都無捐過錢 亦都無傷心感覺
所以我一路主張係同大陸切割

從來都冇，最多只係華人/唐人/漢人（文化意義上的中國人）而非政治意義（中共統治下的）中國人

從來都無。

何謂中國人？
是咪係中國內居住就係？
拎晒外國戶照又移晒民果班又話自己係中國人

中國好撚中意灌輸自己係受世界迫害 合理化自己侵略行為 迫人認做中國人
衰啲講根本係納粹

咪玩啦
細個時唱 老婆仔女都死晒 時已經知道中國幾柒
奧運時成撚日想中國輸, 香港、日本贏
大個唔洗講啦, 中國=由頭柒到落腳指尾

港英時代出世
中國人只係鄰國人

從來都冇 事實上亦唔撚係中國人

華裔香港人

97回歸個時得6歲時諗過
好快就無

08爆出三鹿單野之後就甩左嗰身份
奧運嗰陣太細個唔知咁多黑暗野

我係地球人

愛五千年文化既中國 不愛黨
正如倪匡話： 我唔愛國使乜撚反共

香港人

由細到大都認為自己係香港人
支那wfc

Hong Konger

四年級嗰陣零八北京奧運
覺得好自豪咁
四川大地震嗰陣學校有搞默哀
都好似有種中國人嘅感覺
細個唔識好易俾人洗腦
而家諗返起都戇鳩
自從中學有逼剪報睇多啲新聞之後
我就知道我絕對唔係中國人
我係香港人

睇到佢地輸撚左會拍手

14前會認
大陸出世97前落黎
08奧運高登認做中國人個post應該有我份

咁多年黎都冇理過政治，係投票會投泛民
去到佔中先多d睇番政治新聞，去到69先出黎遊行

港豬左30年先識醒

用MV形式幫大家重溫下依兩個月既黑暗醜惡

自細就已經覺得大陸人好醜惡，唔明點解成日都要送物資同捐錢畀佢地。
好啦，而家佢地恩將仇報！
竟然仲有人可以話我地血濃於水！
成日話中國係香港既母親。
個呀媽害個仔既，點幫得落？！
有句說話叫親娘不及養娘大，我地懷念英國呢個養娘係咪好合理呀？！

我就一定係話自己香港人架啦，仲要係英治香港人！
現實黎既，我係英治時期出世既。
我絕對唔係中國人！

我由細到大都唔覺得自己係中國人,淨係覺得"中國"係passport上面既身份. 08奧運果陣我6年級,我淨係覺得播奧運阻住我睇電視.對中國人依個身份冇共鳴

四川大地震果陣我冇諗過捐錢,但係我唔肯定係咪一個仙都冇捐過,因為我有時會貪得意捐幾毫

08年既事當中,我對屌板男既印象仲深過奧運同四川大地震

同外國朋友傾計一定介紹自己係from Hong Kong

如果佢同我講nihao 我一定會教佢講返廣東話你好

細細個民族意識已經好強 唔知係咪細細個呀爺湊大
我呀爺同我講我地華人乜乜乜(佢唔會認自己係中國人,佢會話自己係華人)
由細到大我已經認定香港係一個獨立城市 唔會比其他人控制到
亞洲第一城市
但依家 我可能會否定自己以前個諗法
但我都係香港人

我都係
所以完全唔明點解有高登仔會打得出 我係中國人呀hi
由細到大都極憎中國 細細個係電視睇到陳巧文拎住支旗示威 雖然唔知發生咩事 但覺得中國咁仆街 佢咁做一定有佢既原因
而家終於明白了

中你老母
我係香港人
我係黃種人
係咁多

我一出世就係中國人

97前：中國係香港隔離一個令人討厭既國家
97後：入侵者，敵人

我 🙋🏻‍♀️
推

我事實就中國人
唔到我唔認

我無外國護照
得特區護照

我睇錯 🤦🏻‍♀️
我以為是我係香港人

呢場運動之前
可能仲有一班新生代仍然係「我係中國.香港人」之間遊走

呢場運動之後
我諗「我（只會）係香港人」呢個意識會深深咁植入呢班新世代入面

而呢一種自我身分既認同係中共既最大忌
所以，香港人加油💪🏻

老實講 以前有 但個種有係社會比教育比嘅 小朋友唔識思考呢樣嘢係咪必然
正正因為咁知道洗腦教育幾咁有問題 我地嘅下一代就係比人灌輸呢種觀念

lm 睇 "我係中國人呀屌. jpg"

細個嗰陣無乜我自己屬於邊度嘅歸屬感
到左反國教嗰陣先到好清晰覺得我唔係中國人
到左呢兩個月我好proud of我自己係香港人

由細到大都認香港人，最多叫自己華人
啲鬼佬問You are from China？都會同佢講返香港同大陸既分別

光復香港
時代革命

小學miss已經同我地講64 仲講到眼濕濕細個都好震撼 無諗過一個老師會係班小學生面前喊

我係香港人

08奧運10幾歲 覺得腳板踩入去好撚柒

從來都係我是香港人 i come from hong kong

Hong kong is not china

聽到啲乜嘢血濃於水 祖國懷抱 親爹親媽就好撚想嘔

所謂中國人就係一班強姦身分認同 偷換概念嘅山窿野人

08奧運"直播"好好笑
開場啲煙花假撚到

細個讀中史侵華會好嬲
睇奧運會嗌中國加油
而家好後悔
我唔係中國人呀hi

冇，去邊都站自己係香港人。

我08年前係超級大中華膠但係四川大地震後就冇咗

支那蝗已經騎劫左中國人呢三隻字
好難身份認同到wo

兩種水平文化嘅人

一直都冇

一直都無 身份覺得從來都係香港人
自小極度討厭普通話
好討厭去學
所以普通話水準係古仔級

我承認 08有
之後就

我不是中国人

完

checkmate.jpg

明明民國同中共打緊已經落嚟
點解唔係民國人？

中國其實有好多值得尊重，有價值同有智慧嘅文化，歷史
但比共產黨害死
而家比人叫做中國人簡直係一個恥辱

關我撚事嘅心態

08年奧運睇高登心諗高登班人做乜鳩，但我嗰時邊有ac

助養小朋友都助養印度，中國人最有錢唔洗我幫啦。見佢話鍾意讀書，我都好安慰

利，95絲

08奧運差啲啲有..
但好彩由細到大都冇我係中國人個mindset..

由細到大都唔鐘意學普通話 次次都fail一直對中國人無感覺 就算果時奧運咩天災汶川地震

細細個時俾大陸人話我係大陸人我會好嬲
我只會認自己係香港人，最多係華裔香港人，絕對唔會係中國人
企係班中國人之間只會顯得我自己格格不入

奧運一直希望美國獎牌總數唔好輸比中國中國輸會心涼
大家講唔同嘅語言，有唔同嘅政制
完全唔明點解係中國人

小學教簽CEPA促進經貿
之後就見到成街藥房金鋪自由行
點會想做中國人

從來當只係覺得自己係香港人 而大陸係另一個國家
完全無任何歸屬感

我初中既時候真係有過
咁啱教緊國民教育
不過好快就唔知點解無左
我覺得我係地球人

所以一定要反國教

從來都無呢個概念.....

我
香港出世 無親戚係中國 由出世到而家都無回鄉證所以亦都無去過
中國 關我撚事

次次睇比賽都係想中國輸
尤其係女排，一定支持對家

2000年嗰時，訓到半夜三更比屋企人嘈醒
原來中國成功爭取申辦奧運
個下既感覺係中國終於強大了
第二日起身返學，個人清醒返，再諗下
其實關我咩事

細個有 而家會話我係香港人

中國人一定要認，如果唔係冇得玩，中國只係地球上面一片土地既稱呼，邊個統治e片土地(中國)令到生活係e片土地上面既人不滿先係重點

我
細個(講緊廿幾年前)跟屋企人去深圳 嘩屌又臭又污糟
連啲人都係望落就覺污糟 樣衰又周圍吐痰
周街乞衣仔

中學時期睇奧運 同學話支持中國
我淨係想美國金牌榜力壓支那
讀中史更加覺得支那太廢先會被人打 係抵死

加上屋企喺香港住咗好多代 同支那一啲關係都冇
中你老母國人咩
我係香港人

由出世到而家都叫自己香港人人

一直都係叫自己做香港人

細個讀書嗰陣書本上知識上我會知自己畀人叫做中國香港人 可能自己冇鄉下返 心底覺得自己只係香港人 我得香港一個屋企 四川地震嗰排我會真心為佢地默哀但冇當過佢地係同胞 純粹係真心覺得佢地慘 08奧運電視播完香港有幾多個獎牌之後會講埋中國隊 我就會覺得關我撚事咩 不過講真嗰陣其實又冇對中國呢個國家反感 係去到傘運之後就完全抗拒支共支那

雨傘前曾經係大中華膠，
但都只有香港人嘅身分認知

中學果時有個同學好崇美
咩都係美國好中國垃圾
我好反感

依家明明地
雖然唔覺得美國好
係都係香港好啦

2000前有中國人諗法

我淨係知我係華人 亞洲人
鐘意中華文化 繁體字
就係想保留呢d野先要反共

四川地震老母比一百蚊我去捐
我心諗中國地震關我地撚事
最後一百蚊拎左黎買零食

從來沒有
從來都沒有

珊珊拎獎差d喊
奥運係中國開？
關我撚事？

利申 身份認同得香港人
中國？不了

睇奧運個陣就覺得中國國歌真係好難聽
人哋啲國歌好柔和悅耳
中國國歌得個嘈字

細個睇奧運咪會有，大大下知道中共同啲大陸親戚就慢慢無晒

Same here

由細到大都係香港人，就算返大陸探親都係，啲大陸親戚十個有八個都係仆街撚樣臭閪嚟，剩係識呃錢搵香港人笨，有邊個香港人而又有大陸親戚嘅以前唔係抬錢上去救濟佢地，中過一次又一次伏都無離棄佢地。而家大陸啲仆街貪飲埋埋叫有錢小小就又呢又路好似你想痴佢份身家咁，咪on9啦，香港人搵唔到食都唔撚要你地啲污糟錢呀仆街

又無撚家教同禮貌

08年睇都無撚睇過關我撚事

根本細個有讀書就會憎中國憎到仆街

Shame

去旅行填入境紙仔填到國藉嗰一行逼自己寫中國

細個返大陸
條街又污漕 d野又舊
一街垃圾支那字
又要拖實老豆老母驚比人捉

地獄鬼國 我由細屌撚到大

細個以為支那係鄰國

不過而家都覺

我到而家第一下反應都係寫香港先

由細到大呀媽都教落大陸人好奸
千祈唔好同大陸親戚混熟,個個都係靠痴

入境國籍會寫香港以香港人為傲
我地有香港嘅護照 香港嘅貨幣
叫乜撚野中国人

我都係

我係香港人 去旅行有人問係咩人,都係會講香港人
由細到大我係叫大6人做大6人,冇諗過中國人呢個term

原來唔會比海關屌

我
成日都好好奇人地國家係自己國家旅行個感覺係點，講番自己母語既旅行
如果係中國旅行，完全冇親切感/唔覺得係屬於自己既家

推

以前因為被洗腦
學中史講到日本仔好衰殺幾十萬中國人, 曾經好憎日本仔
點後後來, 呀, 屌你老母
殺最多中國人既原來係中國人

真心無 就算08未反中都無一刻覺得自己係中國人
旅行永遠填HONG KONG

屋企上上代一早走難去咗第二度，之後先嚟香港
有一邊甚至連中國血統都唔係
從來只覺得自己係香港人最多只係華僑

由細聽到大，但從來冇認同過。
本質上既分別

其實呢
好多人都係97 之前出世
殖民時期
甘樣 真係 「中國人」咩

完全冇 咩08都冇 08奧運係我睇過最柒嘅奧運 唔好話關我哋香港事 我仲記得咩唱歌條大陸妹俾人嫌樣衰 要搵個另一個大陸妹去夾口形 明明香港人係話 Typical Chinese 仲有個開幕禮都係柒 成陣鄉下地方啲臭味出晒嚟

四川地震嗰陣都冇 覺得啲人慘在活喺落後國家 周圍都係豆腐渣

講六四都冇 雖然覺得呢個國家痴線 但係第三世界係咁

我淨係知我係香港人，籍貫中國囉（跟阿爸係順德，但比較想跟阿媽係潮州，我愛潮州菜）

細個外國出世
屋企人回流番黎
我冇我係中國人呢個思想

奧運個時會支持中國隊
但中國攞牌奏國歌，唔會唱，有種shame 感覺
係咪好人格分裂？

利申 細個好鍾意睇奧運

從來冇

細個睇三國覺得自己係中國人，大個左先識分理解中國人唔同既定義同意思

Mix 只認自己香港人

我冇

幾十年都冇

細個嗰陣唔識呢啲嘢，屋企又紅底，嗰陣真係好自豪，而家諗返都幾on9
好似係去到五年班，有次我中文老師上堂同我哋講咗成堂關於六四嘅事，嗰陣開始知道中共係幾咁仆街，雖然嗰位老師好惡，但係宜家好多謝佢喺我心入面埋咗粒種子，同埋真心為我哋好。
到中學接觸好多網上資訊+傘運，直接成為香港人

永遠叫自己香港人

四川大地震香港女生幸災樂禍事件是2008年四川大地震的衍生事件。一名香港屯門保良局董玉娣中學女生因為在網誌上寫了一些不尊重四川災民的言論，引起網民非議，被一眾網民怒罵及咀咒。事主的相片曝光之後，她更被網民稱為港女。

之後事主因為遭其他網友起底，而決定在網誌上道歉，並刪除之前在網誌上的「冷血言論」。[1]不過，有關的言論卻一早已被其他網民備份，即使事主道歉，也改變不了被一些網民的觀感。

根據香港新浪網的投票，太多數的網民都認為事主「沒家教」。[2]

直到2008年5月18日晚上，事主 SAYA_SHAN 再公開道歉，以平息一些網民的怒火。[3]不過，有網友看完她在 qooza blog 裡的網誌之後，都仍然沒有原諒她。

最後，事主 SAYA_SHAN 被懷疑已經再次「潛水」，而校方亦已經在2008年5月26日記事主一個大過。

又細到大都睇日本卡通片同漫畫
一度以為自己係日本人

我愛香港

原居民(唔係住大西北同上水)
細個冇乜記憶，不過見到幼稚園畫畫個D紙仲會寫中國人
不過我諗純粹係好細個既時候唔識
去到反國教個陣有思考過個問題，去到雨革就覺得自己只係香港人

我係香港人
用港幣，買港股，用香港passport

仲有 應該係08奧運先爆出嚟 我最鍾意睇嘅係體操項目 而中國啲運動員係未夠稱 睇到我心都寒埋 痴線 嗰陣真係唔知啲人proud咩

另外 我一直都覺得香港運動員好撚慘 啲仆街旁白係咁"我哋中國隊" 屌!!!!!!我哋香港隊報都唔報下 港隊同中國隊同時間有比賽實播中國

就算香港隊次次包尾 只要有份落場比賽我都proud呀

我記得有個國家得幾百人 年年都參賽㗎 人哋真係舉國上下都咁高興 一直都覺得香港比下去

Mememe

細個個概念係覺得大陸好危險 阿媽話大陸好多拐子佬 次次比阿媽帶返大陸都好撚驚 對大陸印象更加係極差 污煙瘴氣 人又多 廢氣又多 啲街又污糟 完全係零好感 更加唔好話會自認蟈國人

以前有，依家無
中國太多醜聞
係外國，話自己中國人會抬吾起頭

98年
由細到大都係聽中國衰野多，
毒奶粉啊大頭bb、三聚氰胺、豆腐渣樓。
記得細個屋企係飲蒙牛奶 出事之後就冇飲，即刻知道中國嘅野就係唔好嘅野。
四川地震嗰啲都只會係好似其他國家有天災所以可憐佢哋咁，但唔會覺得係自己國家有事。
可以話係0認同感

由古時起, 廣東一帶根本就唔屬於中國,我只係百越人嘅後裔!
我係香港人!

從來都無

淪陷前出世表示都無呢個概念

唔駛鞭香港人屍 佢係唔啱 香港人普遍係有同情心好好人 人性唔allow實名話人抵死 救熊貓言論更加係on9

正如而家有人話新疆被屠殺抵死 一樣俾人屌到上天光板

睇名

不嬲都係叫自己香港人
填入境卡國籍果欄都係填香港

無論見工定去旅行國藉果欄永遠都係寫香港

細個個陣 只知自己住既地方叫香港
所以都係叫自己做香港人

一直都覺得 香港係一個國家

細個有，但畀天琦導正番

甚麼時候承認香港人等同中國人，等如你的BB用紙尿片的時候，等如兩性行埋又唔想生下一代嘅避孕套，失禁人士的成人紙尿片。💥用完即棄💥

由細到大都對中國人呢個字反感，小學升旗禮呀，唱國歌時候完全提唔起勁，隔離啲同學就上晒電好high咁

係呀 細細佬就好驚中國拐子佬 阿爸阿媽都唔俾親戚去大陸玩帶埋我 佢哋都唔會去

但係細個聽唔係淨係中國有拐子佬 係中國嘅拐子佬會嚟香港捉我哋 所以要拖實大人

真的想理性討論一下

2046年6月30日之後

你仍活著的話

大家會如何回答此post的問題？

我96出世

push

對香港人身份有歸屬感，但中國人？不了
從來未去過中國，但係早排港豬心態返去食海底撈，已後悔

因為人哋首國歌係普通話 所以細個其實唔識唱 考試嗰陣大家都係跟住拼音唱 根本唔啱音

新疆都唔係中國

南京被屠殺就抵死啦

仲有個咪咀小妹妹 然後覺得支那同北韓一樣 所以嘢都係假

原來沒有 從來都沒有

一向去其他國家國籍都寫HONG KONG
唔知道有咩問題

由幼稚園開始就叫自己香港人
老母教嘅
從來唔係中國人/中國香港人

我估90後最多

我 老豆係我一出世就同我講老共點衰
我唔係中國香港人
係一個香港人！

由細到大都只會講我係香港人

我好記得97年果陣仲讀緊幼稚園，果陣屋企人話以後就要做中國人啦，我即刻大聲講我係香港人

由細到大都叫自己香港人
同外國人介紹自己都係Hong Kong people
申請乜野國籍都係填HK

完全對中國人無身份認同

自己好尊重華人嘅傳統文化
好清楚自己喺一個華人
而唔喺一個中國人
不嬲都視香港人為
華人文化真正嘅傳承人

上面果班
唔撚喺人嚟架

DSE簡左讀中史，proud of 中國文化，但唔係宜家呢個新中國

由細到大都覺得呢個身份好失禮

我全都要

由中學常識教推翻滿清開始
已經覺得中華民國先係真正既中國
文學作品都仲係偏好民初時期

0感覺

每次新聞播國歌就覺得好夾硬

支那無事就當你外國人 酒店係外賓 淘寶唔送 飛機係國際航班 有事就話大家一家人 你點點點我點點點
更何況 大把支那狗下下講錢 下下話無我地消費你地完蛋 真係好肉酸

之前去美國exchange 去航空母艦博物館 有個位限時限人數上 幾個大媽分散左想格硬上埋去 同安排人上嗰個美國老兵嘈 理所當然用普通話 個老兵一面無奈話聽唔明 我就去幫手譯 阻止左佢地爆上去 點知上到去 唔聽人解釋係到嘈都算 行行下話無聊走撚埋

你話我點會有我係中國人嘅感覺

有啲人轉埋國籍美國係美國住都叫自己中國人

我係華人

中國人對我來只講係一個「地理位置」
並唔係「中華人民共和國」嘅國民

本身細個唔係話好知道呢啲嘢 但係例如08四川地震知道死好多人 有重憐憫心 但唔係話全部因為係覺得所謂「同胞概念」
2012之後見到班蝗蟲噉樣就徹底消失覺得自己中國人 只係知道係香港人

我會集會
我會罷工

仲讀緊小學，啲同學仔話奧運中國搞好勁
我心諗
中國關我撚事咩
搞到我無卡通片睇

me.
08奧運果時我冇上高登同其他香港主流forum大半年.費時嬲

個陣d fd一齊睇直播
睇住劉翔退出
佢地話好可惜
心諗抵撚死

從中國親戚口中聽到「你哋香港人」五個字開始
個自我認同就變咗香港本位

細個08年睇羽毛球中國對馬來西亞，我老豆同阿哥想中國贏，但我心入面想馬拉贏唔知點解，個陣得十歲

聽到中國兩個字都想嘔

08北京奧運嗰時小六
有個好朋友報名去北京遊學團，我傻更更跟咗
去到完全唔明啲同學high乜嘢
五福娃又老土，又多翻版
無論係待人接物、文化、審美
支那人嗰種與生俱來嘅媚俗感真係好！惡！頂！

如果亞洲以外嘅外國人當我係中國人，我唔會起綱
唔想比人當我支那玻璃
其實識落好多鬼佬特別係歐洲人都知HK is not China

好人好者叫自己中国人做咩

講「我係中國人」會有羞恥既感覺

一直都無

個陣仲同fd笑緊
如果開幕邊位表演者出錯就一撚定槍斃

_______________________
光復香港
時代革命

從來都無
由細到大都係極憎支那

_______________________
光復香港
時代革命

由小學已經對支那冇好感

做左25年香港人

認開日本做自己鄉下,英國係自己祖國.

不嬲得香港人sense

老豆類似雲海個種人，好彩有幫我搞bno

香港出世、長大
我只會叫自己香港人
中國人？難聽過糧口

從來覺得只係活在一個叫香港既土地上，
so happen呢個地方既宗主國係中國
我是地球人。

其實被中共入侵後一直認香港人等同大陸人認自己係湖南人/上海人/福建人差不多

只係大陸人嘅行為實在恥與爲伍，所以先有Hong Kong is not China

最後到港獨之父推動同政策則重大陸人，先會有本土意識同香港民族主義

調返轉
係由細到大 啲大陸西親戚都唔將我地當自己人
買野（正貨） 語言 教育 貨幣 文化 所有野都感受到香港就係不一樣
中國？ 咪撚講笑喇

細個search完咩係文革就决定wfc支那

00後
一出生就係香港人

一直知道中國同香港係好有分別 但曾經唔反感係中國既部分 之後影響得越多就越憎鄰國

97之後中國多左塊領土 但係香港唔單止係一塊地
香港代表著我地嘅屋企 代表著獅子山下精神 冇香港人嘅香港 就唔再係香港 所以香港唔屬於中國 以前唔屬於 依架唔屬於 以後都唔會屬於。

承認曾經有
現時堅決否認

完全無

08果陣時更加唔會覺得咩 我係中國人呀

由細到大就比反共既老豆洗腦
03年七一 得幾年班既我都比佢帶埋全家出去遊行反廿三條
08年唔會喊撚哂係高登留言話我係中國人
先唔講08個開幕禮咁撚土豪 反而12(?)倫敦個開幕禮仲有深度得多
由細到大拎住本BNO就係提醒自己係香港人 唔係中國香港人

中三前有，中三後處於疑問狀態，出黎做野後無

原來沒有
從來都沒有

寧死不做中國人

原來沒有，從來都沒有

利申：廢中

可能我媽成日細細個灌輸大陸好危險
會拐細路 跟住就勁驚中國人
完全冇我係中國人呢個sense

細過國籍寫香港比人鬧

我
對運動冇咩興趣嘅我係唔會俾08北京奧運所感染

只係覺得自己係100%香港人
身邊啲frd成日話幾時「返」大陸玩
我會糾正返係「去」大陸玩
因為香港先係我落地生根嘅地方

利申: 00年

我
係外國啲人問我where are you from我永遠只回答from hong kong

你個username

無
老豆三代住香港
老母北漏洞拉
成世人無去過大陸

我係香港人
唯一係去旅行填國藉先會諗寫HK定HK Chinese

我係香港人，我係自由𨶙

08地震奧運覺得自己仲係同中國有關係
12後開始898 14後中是wfc 16後想睇支爆
19聽到中國有咩天災人禍會哦一聲，再心涼一陣

自細已經對中國反感，淨係對香港有愛

中佢老母閪 我對台灣同日本仲有歸屬感呀！中國？死撚哂我就開心啦

有知識開始就知自己係香港人 we are the one and only!

80後廢中
從來只係香港人
未番過鄉下，有人問起會答「我鄉下就係香港」

曾經被二戰日軍侵華洗左腦 搞到好憎日本人 認同自己是中國人

有人問我 朋友你來自何方
我會驕傲的 告訴他說 來自文明東方
地方不大 有齊全的五臟
看青山碧水 人稱東方之珠 我是來自香港

叫雞個陣咪有「我係中國人」呢個sense, 讚下佢服務好D, 落力D

０８年個陣做過大中華膠一排
好快又回復正常

好多人俾屌我返大陸
事實上我真係好中意去中國旅行 咁真係地大物博錦繡山河嘛
但對我嚟講中國只係一個鄰近嘅旅遊國家 我中意去 唔代表我中意中國/我係中國人
只係佢相對印度呢啲同樣嘅文明古國比較上安全少少 又近 先會去所以唔好再屌plz

我地依然兩個國家嚟

香港獨立

唔明做咩要講＂鄉下＂
明明連係點都唔知

其實歷史上，都只有好短時間有
由古代到現代好多人用省份/地區為身份認同（同鄉）
古代文人覺得自己國家就等於天下，當然種族概念一直都有

我平時留意到嘅中國人身份，主要有兩種：
1 戰時因為抗日，加上報紙媒體開始流行，營造咗中國呢種意識，呢種身份往往同被外國侵略有關

2 共黨執政後為咗鞏固自己嘅暴政，所以不停洗腦，搞到乜都國家為先，稍為被人反對下，就話人傷害中國人感情，簡單d講呢種身份認同方式係中共政權大嗮

當然 1 同 2 係可以混合埋一齊

08奧運幾恨支那隻金牌榜輸
但可惜日日都屌出黎咁濟

Here

小學睇過本抗日書之後做咗成6年大中華膠係雨革之後先有變

其實一直都想問，點解我要係中國人
老母日日都話自己係中國人，移民嗰啲一直都係中國人

比人話係中國人仲難聽過粗口

[香城online]前線一個好嚴重既問題

細個有，過左初中之後慢慢消失。

睇親奧運都想中國人輸

好少
08年嗰時，我阿sir講真正覺得「自己係中國人」並唔係見到中國奧運拎到金牌而自豪，而是見到中國啲衰嘢自己覺得好丟架

真心冇識鬼咩
細個好似有讀過常識咩中國是我的祖國
都唔撚知咩叫祖國
香港咪香港

由細到大
從來只覺得自己係香港人

由細到大國藉都係寫british

完全同意 唔係話邊個民族高等啲 但係我喺外國見到大陸人我真係一啲都唔覺得我同佢哋係同一個國家 喺hostel我永遠都唔會同佢哋講嘢先同埋好多時候佢哋劈頭第一句就用蝗問”你是中國人嗎?”

去親旅行都好討厭人地同我講普通話
由始至終都無覺得自己來自中國

國籍一直都寫香港

讀村校

小一開始覺得d新移民大陸哩好柒

所以08奧運同老豆老母講我唔係中國人點解要支持

比佢地鬧

利申95

係我眼中嘅大部份大陸人: 冇禮貌,唔識禮儀,見識少大鄉里出省 咩都係大陸比較好, 污糟, 貪小便宜, 死都唔肯講英文淨係講蝗語, 着衫一定係標其立意

從來都唔覺自己係中國人
我係香港人

龍的傳人真係柒撚到打冷震
就算身邊人去左大陸玩,佢地個感覺都係去左鄰國玩咁

我係香港人
不嬲外國人問開我都答 I come from Hong kong

口口聲聲話自己唔係中國人
然後每人身體上都有中國人的dna

都係果句 有人唔岩聽都冇辦法 都要講

生於美國 父母又美國人 咪美國人囉
生於中國 父母又中國人 咪中國人囉

屌 你老豆老母係中國人 塔飛機喺美國既內生左你

Mix 又有得揀

類似依d特殊個案 咁咪會引發出近乎真相既問題

國藉係人定是規則
唔同國家唔同定義
為國藉爭執完全無意義

事實係好多香港人地睇唔起中國人
先有唔承認依件事

但歸根究底 一個地方既國藉 就該跟從當地法律定義
根本無得否認
為反而反 咪盞比人笑...

你唔鍾意美國 會唔會唔承認有美國人丫
可以咩
咁你唔鍾意中國都好 都冇得唔認

我唔認同中國一切黑暗既認
會敢於認係中國人 但同時會為中國毒奶粉 黑心工業 環境污染 貪污 無視人權而蒙羞

邊個國家冇黑歷史 我定係人 就該屌鳩佢
而唔係無厘頭割𥱊

唔認係中國人果d
2047/6/30後 你地點處理同樣既問題？
講得通咩

我係紐約人 唔係美國人？
我係雪梨人 唔係澳洲人？

咪玩啦

根本鬼國嚟，幾年前仲係啲斷手斷腳乞衣，細個唔知點解問阿媽點解佢地全部無手無腳，阿媽話佢地細個比人拐左比人斬晒手腳用嚟乞食搵錢，我驚到仆街拖實老母
搭程車返去就遇埋晒啲換錢黨棋局黨，周街又打劫又搶嘢，我都唔知點解有個國家係咁
大個睇得多書了解多左，根本而家個中國就係壞人後代嚟，經歷過咁多事大陸好人早就死晒走晒，留得低嘅一係大饑荒食人，一係文革有份打死人，一係就六四自保嘅人嚟，再唔係就祖上個代搶地主殺地主嘅後代嚟

你當自己中國人, 但中國都冇當過我地自己人, 當我地外人

我老豆老母就係文革比人抄家嗰班 所以我由細就已經學識同知道共產黨有幾恐怖

屌田機票資料嗰陣時一定填自己係Hong Kong 前幾日我老母填機票nationality 死都要話自己係 China 點知過system 係咁問佢攞visa最後死死地氣填番Hong Kong

曾經我好承認自己係中國人 直到中學開始聽毓民日日屌鳩共慘黨 覺得中國好醜陋 直到中四五開始堅定覺得自己係唔係中國人

從來都冇
細個唔明點解國歌要唱普通話

我，香港人就香港人，雖則孤兒仔但都有孤兒仔既尊嚴，唔係質個名過黎話係就係

暫時身份國藉上無得改變
不過由細到大都無呢樣概念
同外國朋友講親都會特登去解釋

被中國人

08 汶川地震, 我都會覺得唔開心
之後再有天災, dllm 鑊柒鑊都送錢上去, dllm 人地強國黎, 做咩要我地送錢去
每次見到都好燥

奧運搞到我個陣冇電視睇

唔食哂成個元素周期表唔好話自己係中國人

其實宜家無所謂"中國人" 只有"中共人", 將中華民族同共產黨融合洗白

就算知搞奧運或者毒奶粉都冇特別反應
,直至啊哥係中學借本書睇話毛澤東有幾仆街先完全覺得自己係香港人。明明老豆紅到仆街由洗比我地睇東方同TVB但係兩個仔大咗勁反共我重要係撐港獨

我淨係知我係香港人

去親旅行同人介紹都話自己係香港人

去到外國wh，我都強調 I am Hongkonger。D 本地人 (我對佢地泥講係外國人)會質疑/問「你唔係中國人咩? 香港唔係中國ge咩?」我會有一刻扯火，再慢慢解釋。因為佢地真心唔知。如果佢地仍然去質疑同唔認同，佢態度好我會唔理佢，佢態度差，我會屌9佢

正常人由細到大都應該對中國人冇歸屬感

Me

小學嗰時同人講要返大陸會被人笑到仆街

Here
由細到大學普通話只為考試

90頭出世 以前全家都對中國反感
老豆仲成日笑鳩中國d柒野
唔單只唔想認係中國人 仲會覺得柒
但係呢5年7年老豆慢慢變藍 淺藍 深藍 而加直頭紅紅地
老母仲係對中國反感 而我同細佬就愈黎愈黃
係咪人既年齡愈大就愈撐中國

從來都冇，由細到大都話自己係香港人

一直都覺得自己係「香港人」
養育我嘅係香港 唔係中國大陸
有共產黨嘅中國只係大陸 而唔係有千年文明嘅大國
成日講乜鳩香港係中國嘅一部分 唔認自己係中國人
老老實實 大陸有咩實際嘢係幫咗香港？
我淨係見到大陸賣受污染嘅貴價東江水俾香港
起大白象工程抽香港油水
水貨客嚟香港搶奶粉
大媽喺香港製造嘈音
等等好多搞衰香港嘅事

從來睇奧運又好乜都好 冇支持過中國隊 我只關心香港隊 同埋睇下其他國家嘅選手有幾勁
中國隊贏唔贏根本wfc 痾紫色尿嘅選手冇人想睇

同埋好撚多大陸人淨係識講自己有權有勢
成撚日ff香港人葡萄佢 以為自己有錢就大曬
雖然明佢地係洗咗腦+有牆 但都係好反感
正常嘅大陸人唔係冇 係少過瀕危物種
喺我眼中「中國人」=大部分大陸人=低質素冇教養嘅人
出到外國 講起「中國人」人地都係會先諗起乞人憎嘅遊客 但啲「中國人」永遠都唔反省 仲覺得係人地有心恰佢
自問對中國冇情意結 我只係憑事實去判斷
理所當然我係唔會覺得自己係「中國人」

題外話講少少
好多愛國撚見到自己國家咁腐敗唔係去改善 而係繼續睇住佢腐敗然後屌9啲有心想改善嘅人 企喺道德高地拎著數 嗰啲人一係蠢撚到個腦生得一半 一係就係扮愛國 愛國淨係得個講字 又唔撚見佢地去服兵役為國捐軀 望住呢啲人真係得啖笑

［突發］機場要人！機場要人！機場要人！

睇日本漫畫，聽英國音樂大
我只會係香港人

We are Hongkongese

我係中國人🇹🇼
所以我反共

玩飛行棋 3條6 番大陸

從來都話自己係香港人
要有國民身份認同咁佢都要做到野先得架
唔係乜都負面新聞 跟住要我覺得自己係中國人
你話宜家民生好 有民主 經濟好 個個爭住認啦
成日話香港人無國民身份認同感 係咪應該檢討下自己先

從來都冇，日日打csgo 都屌鳩大6狗5識英文

利申：父母深藍

08奧運 乜撚感覺都無
仲覺得阻撚住我睇電視卡通片

我就廿歲 97後先出生
到而家翻大陸都驚比人割心肝脾肺腎小左忽肉
或者會比人拐左
成日覺得大陸肉都係老鼠肉
大陸飲品一定係元素表塑化劑
大陸用品一定用死人
總之同大陸有關係嘅就一定唔係好野
唔會對中國有身份認同

由細到大都冇，即使奧運果年都冇

唔撚覺得自己係中國人

從來無 細細個已經好憎大陸

香港出世香港大既香港人

有無人同我一樣當年4川大地震完全無feel

你去到外國都唔會同人講I’m from China la

我係香港人呀Hi

去馬拉旅行
啲大陸人問我地：是不是中國人？
想搵同胞唱錢
然後我同fd勁大聲講 不是！
我朋友講廣東話話：香港人啊屌你
個大陸佬聽唔撚明走咗

小一二個陣岩岩認識有普通話呢種語言(因為國歌係普通話)
個陣先04年未推普教中
所以就成日係咁唱國歌
同埋鍾意入面啲歌詞好熱血
不過從來都冇我係中國人呢個概念

強國首歌其實真係寫得好同埋好激昂

最憎血統論
如果你係英國土生土長，有英德中血統
你會叫自己英國人、德國人，定中國人？

係邊度大、擁抱咩價值就係邊度人
我係新界牛就叫牛屎仔
我係香港大就係香港仔

中國人？遠房親戚黎架姐

小學常識書係咁講我哋係中國人
由嗰一刻我就唔認同 唔知點解好反感
無論俾邊個灌輸我鬧我 都唔覺得自己係中國人
總之我就係同中國誓不兩立㗎喇

我港英政府年代長大啲。
咩係中國人

大陸出世先會有

睇奧運會希望其他國家贏

中國香港人？不了
我係香港人

去旅行比人問係咪come from China，會好大反應講No! From Hong Kong

我認我係中國人喎，但中共國就不了。同埋中國國歌係三民主義歌thx

有，好光榮又好羞恥
中國光榮在以前，如三國史，四大發明，滿清大國龍的傳人等...恥在中共接管後去舊文代，強推爛政策，土豪問題
所以叫自己中國香港人或香港人

由以前睇已經覺得
中國所謂既強項項目全部都係苦練苦練同苦練就贏到既項目
好似 跳水 體操 個d咁
無乜團體合作同技術可言
除左羽毛球 乒乓同排球
其他項目俾人感覺都係靠背死書同人多黎取勝

一直都無
唔太識欣賞中國文化
見到殘體字好眼怨

從來不愛共産黨，歸屬感當然無乜，但我好清楚我係中國人，97前填咩表國籍我都填中國，印象中好似無人話過我錯……

Erm 08 個陣都開心不過真係分唔清因爲係黃種人定Asian 既身分有認同感

不過 用廣東話 國語 講我係中國人 真係做唔到

頂多用英文話hong Kong Chinese

去外國都係話自己Asians

從來無
由細到大都係香港人

特登入嚟睇呢張圖

中三前都有嘅

細細個跟老母番鄉下，老母成日叫我唔好自己一個人落街因為會比人拐走
到大啲讀中學嗰時番鄉下老母又會要求我收埋部iPhone因爲會比人偷
細個番去會坐啲夜巴臭撚到仆街，勁多大陸人除鞋係床到r腳，次次坐親都唔敢訓同會嘔
到大少少有高鐵（？）坐，係快咗但我覺得好理所當然，同埋大陸人係一樣臭同污糟
細個唔會係大陸啲街邊鋪食嘢，到大咗老母都唔比我食街邊啲嘢
仲記得以前小學係大陸過暑假時，無得用facebook youtube ig會覺得好撚悶，街唔出得嘢唔食得無娛樂，成30日都留係房到on99無嘢做，所以一直以來我都好撚憎大陸，到大少少所謂中國追步咗治安好咗，但番去個環境都係好唔舒服好悶好辛苦，明明係香港我係毒撚唔出門，大陸都係毒撚唔出門，但個感覺真係差好遠（講緊我番到去係有個廳咁大嘅房比我用），原因講唔出係咩
我雖然係個比較大中華嘅家庭長大，但真係從來都無「我係中國人」呢個概念，出國都會講我係香港人，下一句必然會解釋香港同中國係唔同嘅地方，香港人好憎中國人云云

無
我好記得我阿媽由我幼稚園已經不斷灌輸中國大陸有幾恐怖嘅概念俾我

小三同同學吵架就係因為我話自己唔係中國人
跟住個位同學報串話我唔認自己係中國人

認真答 好鍾意中文中史中國文學
元之前嘅古中國都值得我鍾意同自豪嘅。

下 一直寫香港

我以為普通話/國語係得台灣人講

好似真係從來冇

利申: 楓葉國人

我都係前年去過上海一次
覺得啲人會當街當巷玩手機係件好神奇嘅事

起來 不願做奴隸的人們
但成個國家嘅人都係共匪嘅奴隸

08奧運嗰時我去咗甘肅做義工，完全感受唔到佢大國崛起崛咗去邊 (除咗D明chok GDP既基建之外)

當細細個去大陸個陣要用回鄉證過關嘅時候已經覺得香港同中國係分開

見到咁多90後都係反共
香港應該仲有少少希望

冇講過
Proud to be a HongKonger

諗諗下，真係講都未講過

有過
細個嗰時
我係新移民

一直都係香港人，
只會填國籍先會諗起中國。
基本上係大部分地方都有Hong Kong可以揀，
講到我地無中國會死咁，
我地未必carry到整個國經濟，
但一直都係自給自足。
以前唔洗；而家唔洗；以後亦無必要。

我係香港人
I am a Hongkonger

我係，就算睇奧運都唔係想支持邊個贏，淨係想睇支那輸

我細個一直問老豆老母，點解我97前出世唔係叫自己英國人

而家諗返小學嗰陣原來經常洗我腦
不過08嗰陣冇一個好強嘅「我係中國人」嘅觀念
因為嗰陣冇點諗過呢個問題
所以應該兩邊都冇好強嘅諗法
升咗中學之後就開始覺得自己係香港人
不過都有種「流住佢哋嘅血」嘅感覺
但係自6.9我第一次遊行到而家
我徹徹底底肯定我唔係中國人
我係香港人

根本就唔同

可唔可以講多少少

北京奧運年，某香港forum user :

『我係中國人呀屌』

雞皮都起埋

我喺英國領土出世，之後強行俾人話做中國人點都講唔通啦
我從來都只係覺得自己係香港人，雖然去旅行要焗住填british national oversea 中國更加完全唔撚關我事

必答只答香港人

由細到大都冇,even 08奧運個陣都冇變大中華膠
可能真係因為屋企有睇報紙，聽毓民嘅習慣

90後

由細到大都係覺得自己係「香港人」
細個個電視每逢6:30播國歌都只係覺得「嘈」
大更加覺得自己係香港人同中國無咩關係，
中國對我嚟講等同第二個國家。
去旅行填入境紙都係國籍填 HKSAR

我 由細到大都無
無親戚係大陸，鄉下就係香港，完全無覺得自己係中國人

細個當過
大大下玩三國志發覺屌你老味廣東南蠻黎就不了

由始至終都係香港人

一向叫自己香港人
中國人係地理位置上既身份

通常有人問我咩人，我會講香港人，如果問咩國家先會講中國，但依家問就話香港香港香香港

無，先係正常

由細到大只認自己香港人

中國人呢個名本來唔差

係共匪 同講普通話或者冇質素既大陸佬搞臭晒

上到中學就無

11年前既事，大概記得D學校同埋村窮到仆街 (即係苗圃行動平時D廣告嗰款，佢地冇吹水)，沿途各級單位好好招呼，餐餐都有白酒仲要烈既 (當年我係中學生冇得飲)，沿線公路又靚又闊又冇乜車 (同美國Interstate有得揮)

總之就係資源分唔到俾內陸省份 so9sad

口號呢D野

同埋首歌本來講抗戰，俾共匪用咗 sosad

細個會跟老豆老母返大陸，個個見到你係香港人就流哂口水咁圍住你。到大個有份工要成日上去出差，佢地雖然收檢左，但係一聽到你係香港人，都會突一突之後雙眼發光，夾硬寒宣咁去討好你，但一講六四同政治就避開唔講，話香港人唔會明。再過多幾年，終於開始有d人講[要不是我們xxxx，你們哪有xxxxxx。]

香港人一般都知佢地黎係拎著數，黎旅行就當自己皇帝咁，行路起哂鋼，講句野都好係嘈交咁大聲，你有禮貌咁叫佢讓開，佢會屌你，你惡鳩佢，佢又真係對不起對不起咁讓開。

見高拜見低踩、欺善怕惡、偽善、貪婪既咀臉，係第二個國家既平民好難會見到。
呢一個國家既人為左錢可以做黑心食品，為左錢拐左人地個仔，打跛佢，再叫佢行乞，再唔係捉到岩岩出世既，灌佢飲酒整暈個B，搵個阿嬸抱住問人拎錢。為左錢可以犯左法打死人都無事，仲要俾你打死果個人既屋企人賠錢俾你。

憑咩我要認做賤種

我係香港人

光復香港 時代革命

之前返份長工要上大陸廠（一年上1-2次左右），但衛生、環境、食物同香港差幾十萬億光年，好恐怖

中同班新移民都無咁惡仲好肯講廣東話，而家班蝗惡撚到

我
因為屋企問題 極度憎大陸人

不嬲無 我係香港人

你講緊嗰個抗日係咪共產黨當年聯手日軍一齊打柒國民政府

然後攪到國民政府外憂內患，爭少少就成個中國變做日本嗰個中國共產黨

我就算08年都完全唔覺自己係支那人

08 奧運冇J 過
汶川地震一蚊都冇比過

支持莎郎士東報應輪